# Linux
Представляет собой Unix-подобную операционную систему. Является свободной/открытой операционной системой, в отличии от Windows, например, которые в свою очередь являются коммерческими. В Linux соблюдаются принципы разработки, функционирования, организации среды, которые были заложены в Unix.
Наиболее популярные дистрибутивы Linux: 
  - Ubuntu (я установила её, исходя из эстетических соображений, мне понравился её внешний вид);
  - Mint;
  - Debian.

### Немножко о каталогах в Linux
В Linux на самом верхнем уровне файловой иерархии находятся не физические и логические диски, а единственный корневой каталог, обозначаемый косой чертой "/". Каждый последующий вложенный каталог отделяется от родительского также слэшем. Путь заканчивается либо каталогом, либо файлом.
В `/home` находятся каталоги пользователей. Так как Linux многопользовательская система, то количество вложенных в home директорий соответствует количеству зарегистрированных в системе пользователей. По умолчанию у одного из пользователя нет доступа к файлам другого.
Директория `/root` содержит файлы системного администратора(root). Для работы от лица root'a необходимо ввести пароль. Как правило права администратора нужны при установке различного ПО, обновлений.
Каталог `/boot` содержит файл ядра Linux, загрузчик и ряд конфигурационных файлов.
В каталоге `/etc` содержатся конфигурационные файлы системных программ.
Файлы, представляющие различные устройства, находятся в директории `/dev`.
В папке `/bin` содержатся различные системные утилиты-программы, многие из которых выполняются через командную оболочку Bash. При написании bash-скрипта мы прописываем следующий путь: /bin/bash.
Директория `/opt` предназначена для программ, которые устанавливает сам пользователь.
В `/tmp` хранятся временные файлы, которые могут появляться в процессе выполнения разных программ. 

### Выводы
Данная операционная система является действительно гибкой и удобной для разработки(особенно для серверных приложений, которым может быть нужен доступ к более широкому количеству систменых команд). Командная оболочка (Bash) работает интерактивно. Это значит, что он ожидает ввод пользователя, далее интерпретирует введенную строку как команду, которую надо выполнить.
